<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: summary | Wonderffee's Blog]]></title>
  <link href="http://wonderffee.github.io/blog/categories/summary/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://wonderffee.github.io/"/>
  <updated>2013-08-07T19:54:01+08:00</updated>
  <id>http://wonderffee.github.io/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[wonderffee]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[新的开始]]></title>
    <link href="http://wonderffee.github.io/blog/2013/07/06/a-new-begin/"/>
    <updated>2013-07-06T22:24:00+08:00</updated>
    <id>http://wonderffee.github.io/blog/2013/07/06/a-new-begin</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="/images/snail.jpg"></p>

<p>很久都没有写博客了，上一次写博客还是两三年前的事，那时还在学校，那时还没有现在这么忙。工作至今，越来越觉得有必要重新拣起博客，一些技术积累，一些心得，不记下来，永远只是在脑海中昙花一现。好记性不如烂笔头，这是亘古不变的真理。平常也会用EverNote来记录一些工作技术上的心得，但这种独自享有的感觉却并不好，现在的世界是开源的世界，我曾经索取很多，现在是时候再分享一些东西了。</p>

<!--more-->


<p>原来的博客是在博客大巴上的，在这个略有文艺清新风格的博客上写一些技术博客，感觉是有点不伦不类的，也没有氛围，再继续写下去，自己也不能接受。考虑过CSDN，但自己不太喜欢它的博客风格，我还是更喜欢能自定义一些东西。也想过用WordPress搭建自己的博客，可看到VPS的价格觉得自己是承受不起的，作罢。后来有一次搜资料搜到了唐巧的博客，觉得这种类苹果的简洁风格挺不错，一查个究竟，发现居然是在Github上建的博客，当时就惊诧了，神马，Github上也能写博客？看过那篇《象写程序一样写博客：搭建基于github的博客》什么都明白了，开源再次发挥了强大的力量。这种像Hacker一样的写博客也挺合我胃口，而且还可以把它当独立博客。接着，我在上周利用周末折腾了一下将博客基本搭出来了。那真的就是一时的冲动，坦白地说，那时候Git都不怎么会用，对Git的概念也还处于懵懵懂懂的状态，折腾的过程中因为不熟悉Git没少浪费时间。不过麻烦归麻烦，好处却少不了，至少开始正儿八经地用上Git了，以后也可以号称自己会用Git了，哈哈。</p>

<p>博客折腾完了，得开始给这个博客加点内容了。本人iOS攻城狮一枚，因此可以负责任说，这个博客以后的文章主打iOS开发技术了，当然也不排除写一些MLinux、Windows上的东西。本来自己一开始也不是做iOS开发的，后来机缘巧合才做起了这个。我工作一开始是用Linux C，做这个不到一年后因项目变动不得不从零起步做起了iOS开发，开始了天天与Mac、iPhone，iPad打交道的日子，看上去很让人羡慕，其实也不然。时间倒退几年，苹果的产品对我还是很遥远的东西，听闻Mac很漂亮，iPod很流行，iPhone更是风靡全球，但价格也是高高在上，当时还是学生的我也甭指望能用到苹果的任何东东了，当然，也没机会接触。因为工作的关系，我的系统使用完成了Windows&mdash;>Linux&mdash;>MacOS的大转变，第一次看到MacOS系统时，心里顿生一种惊艳的感觉，这直接导致我在接触iOS不到一年后就自己买了一台Mac Mini做为自己的主力用机，现在的这篇博客就是在这台小巧玲珑的东东上敲出来的。现在除了一些不可替代的软件，基本上都不用Windows了，自己的Windows笔记本也经常性地蒙上一尘灰。用Mac就基本上不用担心Windows上一些流氓软件了，杀毒软件也免了，跟Linux同源又比Linux漂亮，能有的软件也都有了，因此如果不是非Windows不可以及经济允许的话，我建议每个人都可以尝试一下Mac电脑，入门级，首选Mac Mini。貌似扯得有点远了。</p>

<p>其实，还是因为做iOS的缘故，让我认识了Github，很多iOS开源代码就放在Github上，不用还真不行，但用就是对的。iOS完全被苹果掌控，每年都会更新换代，这就意味着每一个iOS开发人员都得跟得上苹果的步伐才不至于落后，除了苹果的英文资料与网上的博客，Github上的代码就是最好的学习范例。就目前看来，Github上提供了世界最完美的编程社交平台，参与其中，必会有一些收获。打算以后，也要在Github上多多贡献自己一些代码了，要不然还真愧对于自己一直以来只求索取的行为了。</p>

<p>无论怎样，不管是用Github写博客还是在Github上贡献代码，对于自己来说都是新的尝试。自己需要做的，就是像一只蜗牛一样，缓缓前行，一步一步留下自己的印记！</p>

<p>本文图片来源：<a href="http://share.9ikblog.com/archives/30-tips-to-improve-your-ios-design-workflow-in-photoshop.html">PHOTOSHOP中改进IOS设计流程的30个诀窍</a></p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
